---
layout: post
title:  "03. Das Netzteil"
date:   2019-02-13 06:10:00 +0100
category: 1. Lehrjahr
tags: [IT-Systeme, Praxis]
--- 

## Elektrische Leistung

Formel: P = U * I

Einheit: Watt \[W\]

## Combined Power

Mehrere Spannungsschienen teilen sihc eine gemeinsame Ausgangslast. Der erste Wert eines Koordinatenpunktes bezeichnet
die y-Achse und der zweite Wert die x-Achse.

![ITS-Praxis - Netzeil - Combined Power](/assets/img/ITS-Praxis/03-Netzteil-Combined-Power.jpg)

Quelle: https://b2c-images.idg.zone/2013332_950x475.jpg

## Elektrische Arbeit

Formel: W_el = P_U * t
 
Einheit: \[W*s\]

Umrechnung: 1W\*k\*h = 1W\*1000\*3600s = 3600000Ws

## Wirkungsgrad

Formel: = n = W_ab / W_zu < 1 = P_ab / P_zu < 1

Einheit: Einheitenlos; häufig in %

Merksatz: Der Wirkungsgrad beschreibt die Effeizienz des Netzeils.
